要求年輕人「聽黨話 跟黨走」 習扭曲五四精神 吹噓愛國

要求年輕人「聽黨話 跟黨走」
習扭曲五四精神 吹噓愛國

逾千學生代表出席五四紀念大會，被灌輸愛黨思想。

【五四100年】

【本報訊】距離「五四」還有三天，中共昨日提前在人民大會堂集會，紀念五四運動100周年。中共總書記習近平發表講話，將五四精神硬扭到「愛國主義」軌道上；更罕有地大捧共青團在中共歷史的作用，宣稱共青團是中共的「助手和後備軍」；呼籲年輕一代「聽黨話、跟黨走」。有學者認為，習上台六年來打壓和排斥團派，令共青團基本散架，年輕一代對官場失望，中共將後繼乏才；習欲重燃年輕人的政治熱情，但效果成疑。

中共官媒早幾日已張揚的中共「紀念五四運動100周年大會」，昨早在人民大會堂舉行，各界代表及學生逾2,000人出席；習近平等中共七常委及國家副主席王岐山出席，人民網、央視、央廣網等喉舌媒體實況轉播；顯示當局對今次大會的重視。大會只有一項議程：聽取習發表「重要講話」。

相關新聞：圖打造共青團變「青年習家軍」

習近平昨藉五四100周年，重捧被他打殘的共青團。

「贍養」讀成「瞻養」

習講話長達5,500多字，通篇充溢着「黨八股」味道，其間習公然把贍（shan）養讀成瞻（zhan）養，令網民譁然熱議。

習近平在講話中拚命把五四運動的實質往「愛國主義」軌道上扭，稱五四運動「孕育了以愛國、進步、民主、科學為主要內容的偉大五四精神，核心是愛國主義」；而愛國主義的本質，「就是堅持愛國和愛黨、愛社會主義高度統一」。 習講話中先後18次講到「愛國」一詞，稱愛國主義「是中華民族團結奮鬥、自強不息的精神紐帶」，呼籲青年一代「聽黨話、跟黨走」，「堅持黨的領導」。值得關注是，習近平用了不少篇幅力數共青團的「光榮歷史」，稱讚共青團是中共「黨的助手和後備軍」，肯定共青團為中共「爭取青年人心、匯聚青年力量，在革命、建設、改革各個歷史時期作出了積極貢獻、發揮了重要作用」；期待現在的青年一代「積極擁抱新時代，讓青春在為祖國、為人民、為民族、為人類的奉獻中煥發出更絢麗光彩」。如此高調捧共青團，為習掌政六年來罕見。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，習上台六年多來，共青團在其打壓排擠下已面目全非，加上習只用自己人、嚴治官場，為官貪無可貪，官場對年輕人已無吸引力。劉指，目前年輕人出路多元化，未必一定要依附中共做黨官才能存活，令中共官場或後繼乏才。習近平借紀念五四重喚年輕人從政熱情；「但當局鼓勵年輕人下鄉去做村官，這樣的出路當然無法燃起年輕人熱情。」

民主消聲匿迹

劉指，習講話把「五四精神」歸於愛國主義，是扭曲歷史。五四運動的精神核心是科學與民主；「今天中國科學進步，民主卻消聲匿迹，政治甚至倒退至復辟帝制，十分諷刺。」劉表示，「習近平要青年人聽黨話、跟黨走，因中共已難控制年輕人想法。」劉相信中共會以更實際的利益，吸引年輕人「聽話」。

相關新聞：龍門任搬 五四精神「為我所用」

下一則
下一則
圖打造共青團變「青年習家軍」

圖打造共青團變「青年習家軍」
龍門任搬 五四精神「為我所用」

共產黨最鐘意偷換概念
夾硬將 國=黨
愛國=愛黨

瞻養習總

團派

冇錯
我可以愛國，但冇需要去愛黨
由其明知呢個黨搞到個國亂晒大龍

一早屌支那文化有明毒暗毒，自細逼你潛移默化好多鳩吹！！！

簡單如西方嘅"Nation"，根本就冇"家"嘅意思：

簡單d講五四運動其實係反政治愛國運動

中共未成立喎，雜種有無讀中史？

五四運動引入西方嘅馬克思主義，陳獨秀都係五四領袖之一

小學程度做主席係咁上下

習總，請問閣下會否2022年如期下台？
五四=民主+科學喎，小學程度